
\section{Assistência Estudantil}
\label{sec:assintencia}

O Decanato de Assuntos Comunitários (DAC) tem como competência desenvolver
uma política de ação comunitária dirigida a comunidade universitária
de modo a assegurar o bom desempenho acadêmico, a permanência e a formação
com qualidade visando promover melhorias na qualidade de vida e na
assistência universitária.

A Política de Assistência Estudantil, desenvolvida no \textit{campus} Gama, constitui-se em um conjunto de
programas e ações que garantem aos estudantes em situação de vulnerabilidade
socioeconômica direitos sociais básicos, tais como alimentação, moradia,
transporte, entre outros.

Para ter acesso aos programas sociais, o estudante em situação de vulnerabilidade
socioeconômica deve estar regularmente matriculado em disciplinas de
cursos presenciais de graduação e ser caracterizado junto a DDS/DAC como
Participante dos Programas de Assistência Estudantil (PPAES). Para tanto, deverá
participar de um processo de avaliação socioeconômica, que é realizado
pela Diretoria de Desenvolvimento Social (DDS/DAC). Este processo é regido
por edital publicado no início de cada semestre letivo no portal da UnB.

\subsection{Programa de Acesso a Alimentação}
\label{Sub:AcessoAlimentacao}

É oferecida a alimentação gratuita no Restaurante Universitário para estudantes
dos campus do Gama com oferta de refeições -- café da manhã, almoço e jantar.

\subsection{Programa de Acesso a Moradia Estudantil}

É destinado a estudantes em situação de vulnerabilidade, dos cursos presenciais
de graduação, cujas famílias residem fora do
DF e não possuam imóveis no DF.

Paralelamente, a UnB possui uma Casa do Estudante Universitário (CEU/UnB), no
\textit{campus} Darcy Ribeiro, que é composta
por dois blocos com 90 apartamentos, sendo dois apartamentos adaptados
para pessoas com deficiência, totalizando 360 vagas para atender aos estudantes
que participam do Programa de Acesso à Moradia Estudantil.
O programa oferece duas modalidades de benefícios: vagas em apartamentos
na CEU ou concessão mensal de auxílio no valor de $R\$$ 530,00 (quinhentos e
trinta reais) por mês.
O encaminhamento dos estudantes selecionados é feito de acordo com a disponibilidade
de vagas ou auxílios no programa.

\subsection{Programa de Bolsa Permanência do Governo}

É um programa de auxílio financeiro mensal do Governo Federal para estudante com renda familiar
per capita não superior a um salário-mínimo e meio, matriculado em
cursos de graduação com carga horária média superior ou igual a cinco horas
diárias. Ele não deve ter ultrapassado dois semestres do tempo regulamentar do curso
de graduação em que estiver matriculado. O benefício também é concedido ao estudante indígena ou quilombola

\subsection{Programa de Auxílio Socioeconômico}

Esse programa concede auxílio financeiro mensal para minimizar as desigualdades sociais e contribuir para a permanência e a diplomação dos estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica.

Os estudantes em situação de vulnerabilidade socioeconômica, caracterizados
junto a DDS/DAC como participante dos Programas de Assistência Estudantil
(PPAES), podem solicitar inscrição no Programa de Auxílio Socioeconômico
da UnB, no endereço eletrônico: \url{http://www.unb.br/administracao/
diretorias/dds/assistencia_estudantil.php}
